---
title: Бурачек Степан Анисимович
layout: post
next: /public/flotovodtsy/butakov-aleksey-ivanovich
previous: /public/flotovodtsy/buldakov-timofey
---

Бурачек Степан Анисимович  
Степан Анисимович Бурачек — корабельный инженер и писатель, генерал-лейтенант. Родился в 1800 году. Воспитывался в училище корабельной архитектуры, по окончании которого оставлен был в нем преподавателем.   
С 1821 года Сепан Бурачек служил 10 лет в Астрахани, куда, по его представлению, была переведена из Казани верфь. Здесь же по его чертежам построено до 30 судов. В 1831 году Бурачек переведен в Петербург преподавателем теории и практики кораблестроения в офицерских классах при Морском корпусе, где состоял до 1864 года. По своей специальности Степан Анисимович издал: "Наука и искусство корабельного зодчества", "Попытка упростить пиротехнику и вообще отопление" (СПб., 1867 год) и другие.  
В своей литературной деятельности Бурачек, по меткому определению Аполлона Григорьева ("Оппозиция застоя", сочинения), был весьма последовательным представителем чистого застоя. Отличительным свойством его направления было отрицательное отношение ко всему современному и стремление насильственно удержать отжившую старину.  
 